\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{9}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Arithmétique}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{8}

\chapter{Arithmétique}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Nombres entiers, nombres premiers ;
	\item Multiples et diviseurs ;
	\item Critères de divisibilité par $2$, $3$, $5$ et $9$.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Décomposer un nombre en produit de facteurs premiers ;
	\item Simplifier des fractions à l'aide de la décomposition en facteurs premiers ;
	\item Résoudre des problèmes.
\end{itemize}~~
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}


\color{Green}
\section{Nombres premiers}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Un \textbf{nombre premier} est un nombre qui possède \color{red}\underline{exactement}\color{black}\, deux diviseurs : 1 et lui-même.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
$2 - 3 - 5 - 7 - 13$ sont des nombres premiers car ils ne sont divisibles que par $1$ et eux-mêmes.\\
\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $1$ n'est pas premier car il possède un seul diviseur qui est lui-même.
	\item $2$ est le seul nombre premier pair.
	\item Il existe une infinité de nombres premiers.
\end{itemize}
~~

\textbf{\underline{Crible d'\'Eratosthène}}\\
Il permet de trouver les nombres premiers en appliquant un algorithme.\\
Dans le tableau ci-dessous sont inscrits les $100$ premiers nombres entiers naturels non nuls.\\
$1$ n'est pas un nombre premier, on le colorie en orange. \vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$2$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples ($4 - 6 - 8 - \ldots$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=2, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$3$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples non coloriés ($3 - 6 - 9 - \ldots$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=3, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$5$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples non coloriés ($25 - 35 - 55 - 65 - 85 - 95$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=5, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$7$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples non coloriés ($49 - 77 - 91$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=7, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
Une propriété (hors programme) permet de dire que tous les nombres restants dans le tableau sont des nombres premiers.\\
On a ainsi généré les nombres premiers inférieurs à $100$.
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=97, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}

\color{Green}
\section{Décomposition d'un nombre en produit de facteurs premiers}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Tout nombre entier supérieur ou égal à $2$ peut se décomposer en un produit de facteurs premiers. Cette décomposition est \textbf{unique}.
\end{tcolorbox}
~~\\
\underline{\textbf{Exemple : décomposition de $504$ en produit de facteurs premiers}}\\
\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $504 : 2 = 252$
		\item $252 : 2 = 126$
		\item $126 : 2 = 63$
		\item $63 : 3 = 21$
		\item $21 : 3 = 7$
		\item $7 : 7 = 1$
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
On pourra par la suite écrire la décomposition comme suit :\\
	\begin{tabular}{c|c}
		504 & 2 \tabularnewline
		252 & 2 \tabularnewline
		126 & 2 \tabularnewline
		63 & 3 \tabularnewline
		21 & 3 \tabularnewline
		7 & 7 \tabularnewline
		1 & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}
~~\\
On peut donc en déduire que : $504 = 2 \times 2 \times 2 \times 3 \times 3 \times 7 = 2^3 \times 3^2 \times 7$.

\color{Green}
\section{Fraction irréductible}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Une fraction de la forme $\dfrac{a}{b}$ est irréductible si les nombres entiers $a$ et $b$ n'ont pas de diviseurs communs autre que $1$.
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemple}}\smallskip
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\dfrac{25}{10}$ n'est pas une fraction irréductible car $25$ et $10$ sont divisibles par $5$.
	\item $\dfrac{5}{2}$ est une fraction irréductible car le seul diviseur commun à $5$ et $2$ est $1$.
\end{itemize}

\underline{\textbf{Remarque}}\\
On dit que $5$ et $2$ sont premiers entre eux.\\
\\
\underline{\textbf{Méthode : rendre une fraction irréductible}}\\
On cherche à simplifier la fraction suivante : $\dfrac{204}{72}$.\\
On décompose d'abord les nombres $204$ et $72$ en produits de facteurs premiers :\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$204$ & $2$ \tabularnewline
		$102$ & $2$ \tabularnewline
		$51$ & $3$ \tabularnewline
		$17$ & $17$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\$204 = 2 \times 2 \times 3 \times 17$.
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule width 0.1cm \hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$72$ & $2$ \tabularnewline
		$36$ & $2$ \tabularnewline
		$18$ & $2$ \tabularnewline
		$9$ & $3$ \tabularnewline
		$3$ & $3$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\$72 = 2 \times 2 \times 2 \times 3 \times 3$.
\end{minipage}
~~\\\\
On peut donc écrire : 
\begin{flalign*}
	\dfrac{204}{72}&=\dfrac{2 \times 2 \times 3 \times 17}{2 \times 2 \times 2 \times 3 \times 3}&\\
	&=\dfrac{\cancel{2} \times \cancel{2} \times \cancel{3} \times 17}{\cancel{2} \times \cancel{2} \times 2 \times \cancel{3} \times 3}\\
	&=\dfrac{17}{2 \times 3}\\
	&=\dfrac{17}{6}
\end{flalign*}

\color{Green}
\section{Problème de partage}
\color{black}
Sofia est maraîchère. Elle utilise la fin de son stock de légumes pour réaliser des paniers de composition identique. Elle dispose de $63$ aubergines, $273$ betteraves, $105$ courgettes et $231$ pommes de terre.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Décomposer chacun des nombres en produit de facteurs premiers.
	\item Quel est le plus grand diviseur commun (PGCD) à chacun de ces nombres ?
	\item Le PGCD indique le plus grand nombre de paniers que Sofia peut réaliser. Quelle en sera la composition ?
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item 
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$63$ & $3$ \tabularnewline
		$21$ & $3$ \tabularnewline
		$7$ & $7$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\$63 = 3 \times 3 \times 7$.
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule width 0.1cm \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$273$ & $3$ \tabularnewline
		$91$ & $7$ \tabularnewline
		$13$ & $13$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\$273 = 3 \times 7 \times 13$.
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule width 0.1cm \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$105$ & $3$ \tabularnewline
		$35$ & $5$ \tabularnewline
		$7$ & $7$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\$105 = 3 \times 5 \times 7$.
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule width 0.1cm \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$231$ & $3$ \tabularnewline
		$77$ & $7$ \tabularnewline
		$11$ & $11$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\$231 = 3 \times 7 \times 11$.
\end{minipage}
	\item Pour obtenir le PGCD, on multiplie les facteurs qui apparaissent dans chaque décomposition. On remarque que $3$ et $7$ apparaissent une fois dans chacune d'entre elles.
	Ainsi, Sofia pourra faire $3 \times 7=21$ paniers identiques.
	\item \begin{itemize}
		\item \textbf{Nombre d'aubergines} : $63 : 21 = 3 $
		\item \textbf{Nombre de betteraves} : $273 : 21 = 13$
		\item \textbf{Nombre de courgettes} : $105 : 21 = 5$
		\item \textbf{Nombre de pommes de terre} : $231 : 21 = 11$
	\end{itemize}
	Dans chaque panier, il y aura $3$ aubergines, $13$ betteraves, $5$ courgettes et $11$ pommes de terre.
\end{enumerate}
	

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

\textbf{\underline{QCM}} (une seule réponse possible).\\\footnotesize{}

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}


\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & \cellcolor{cyan!20} $25$ &2,%
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\setcounter{chapter}{8}

\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\chapter{\pointilles[8cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[8cm].
	\item \pointilles[8cm].
	\item \pointilles[8cm].
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition \pointilles[8cm].
	\item \pointilles[13cm].
	\item \pointilles[13cm].
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Rappels}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{Multiples et diviseurs}
\color{black}
\normalsize{}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
On sait que \pointilles[4cm]. Ainsi, on obtient également que \pointilles[4cm] et \pointilles[4cm].

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\color{red}21\color{black}\, est un \pointilles[4cm] de 7 et de 3.\\
	\color{red}21\color{black}\, est \pointilles[4cm] par 7 et par 3.\\
	7 et 3 sont deux \pointilles[4cm] de \color{red}21\color{black}.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On parle de \pointilles[4cm] et \pointilles[4cm] uniquement pour des \pointilles[6cm].
	\item Un nombre entier peut avoir plusieurs \pointilles[4cm].
	\item Les nombres entiers positifs ou nul font partis de la famille des entiers \pointilles[4cm].
\end{itemize}

\color{blue}
\subsection{Critères de divisibilité}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Un nombre entier est divisible par 2 si son \pointilles[12cm].
    \item Un nombre entier est divisible par 5 si \pointilles[8cm].\\
    \item Un nombre entier est divisible par 3 (ou par 9) si la \pointilles[15cm]
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
Prenons le nombre 4 352 et appliquons les différents critères de divisibilité.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Le chiffre des unités de ce nombre est \pointilles[1cm] donc il est divisible par \pointilles[1cm] mais n'est pas divisible par \pointilles[1cm] ou \pointilles[1cm] (\textit{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} et \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}).
    \item La somme des chiffres de 4 352 est : \pointilles[6cm].\\
    \pointilles[1cm] n'est divisible ni par \pointilles[1cm] ni par \pointilles[1cm].\\
    Donc, 4 352 n'est pas divisible par \pointilles[1cm] et \pointilles[1cm] (\textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}).
\end{itemize}
\begin{luacode}
	p=p+3
\end{luacode}

~~\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Les nombres entiers divisibles par 2 sont appelés des \pointilles[6cm].
    \item Les nombres entiers non divisibles par 2 sont appelés des \pointilles[5cm].
\end{itemize}


\color{Green}
\section{\pointilles[7cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition 1}}, coltitle=black]
Un \pointilles[7cm] est un nombre qui possède \pointilles[7cm] : \pointilles[1cm] et \pointilles[3cm].
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[7cm] sont des \pointilles[7cm] car ils ne sont \pointilles[7cm].\\
\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \pointilles[1cm] n'est pas \pointilles[3cm] car il possède \pointilles[7cm].
	\item \pointilles[1cm] est le \pointilles[7cm]
	\item Il existe une \pointilles[3cm] de \pointilles[7cm]
\end{itemize}
~~\\


\textbf{\underline{Crible d'\'Eratosthène}}
Le \pointilles[7cm] permet de trouver les \\\pointilles[10cm].\\
Dans le tableau ci-dessous sont inscrits les 100 premiers nombres entiers naturels non nuls.\\
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On colorie en vert le nombre 1 car il n'est pas premier.
	\item On colorie en rouge le nombre 2 car il est premier. Il faut alors colorier en vert tous les multiples de 2 (sauf 2) du tableau. Exemples : 4, 6, 8,…
	\item On colorie en rouge 3 car il est premier.  Il faut alors colorier en vert tous les multiples de  3 (sauf 3) du tableau. Exemples : 9, 15,…
	\item Et ainsi de suite.
\end{itemize}


\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
1	& 2	 & 3  & 4  & 5  & 6  & 7  & 8  & 9  & 10 \tabularnewline \hline
11	& 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18 & 19 & 20 \tabularnewline \hline
21	& 22 & 23 & 24 & 25 & 26 & 27 & 28 & 29 & 30 \tabularnewline \hline
31	& 32 & 33 & 34 & 35 & 36 & 37 & 38 & 39 & 40 \tabularnewline \hline
41	& 42 & 43 & 44 & 45 & 46 & 47 & 48 & 49 & 50 \tabularnewline \hline
51	& 52 & 53 & 54 & 55 & 56 & 57 & 58 & 59 & 60 \tabularnewline \hline
61	& 62 & 63 & 64 & 65 & 66 & 67 & 68 & 69 & 70 \tabularnewline \hline
71	& 72 & 73 & 74 & 75 & 76 & 77 & 78 & 79 & 80 \tabularnewline \hline
81	& 82 & 83 & 84 & 85 & 86 & 87 & 88 & 89 & 90 \tabularnewline \hline
91	& 92 & 93 & 94 & 95 & 96 & 97 & 98 & 99 & 100\tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}

À la fin du procédé, on obtient la liste des 25 nombres premiers inférieurs à 100.\\
\pointilles[17cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété 2}}, coltitle=black]
Tout nombre \pointilles[7cm] peut se \pointilles[7cm] en  un \pointilles[7cm].\\
Cette décomposition est \pointilles[57cm].
\end{tcolorbox}
~~\\
\underline{\textbf{Exemple : décomposition de 504 en produit de facteurs premiers}}\\
\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $504 : 2 = \pointilles[1cm]$
		\item $252 : 2 = \pointilles[1cm]$
		\item $126 : 2 =\pointilles[1cm]$
		\item $63 : 3 = \pointilles[1cm]$
		\item $21 : 3 = \pointilles[1cm]$
		\item $7 : 7 = \pointilles[1cm]$
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
On pourra par la suite écrire la décomposition comme suit :\\
	\begin{tabular}{c|c}
		504 & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm]1 & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}
~~\\
On peut donc en déduire que : $504 = \pointilles[10cm]$.

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition 2}}, coltitle=black]
Une \pointilles[3cm] de la forme $\displaystyle \frac{a}{b}$ est \pointilles[3cm] si les \pointilles[5cm] n'ont pas de \pointilles[7cm].
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemple}}\smallskip
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\displaystyle \frac{25}{10}$ \pointilles[15cm].
	\item $\displaystyle \frac{5}{2}$\pointilles[15cm].
\end{itemize}

\underline{\textbf{Remarque}}\\
On dit que 5 et 2 sont \pointilles[7cm].\\
\\
\underline{\textbf{Méthode : rendre une fraction irréductible}}\\
On cherche à simplifier la fraction suivante : $\displaystyle \frac{204}{72}$.\\
On décompose d'abord les nombres 204 et 72 en produits de facteurs premiers :\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

\textbf{\underline{QCM}} (une seule réponse possible).\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}

\newpage\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}
\\
\\
\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}


\newpage
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}
~~\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}

\end{comment}






\end{document}
